廿中 三份commercial bank銀行工 點簡好

現職傳統銀行中型行commercial rm (sme&mid cap)
33k 平均出15個月糧 當平均35-40k
No commission

一份virtual bank commercial rm (sme)
30k + commission + bonus
聽headhunt 講 好數可以出到十幾萬1q

一份corp bank arm (large corp)
33k 聽講好景可以5個月b仔 guarantee 13個月糧
做syn loan, ipo loan，可能supporting野要做多啲、寫手位為主

講少少小弟bg
廿中 入行commercial bank arm出身 cv應該算唔錯
cfa level 2 準備考埋level 3同開始frm
無咩負擔
肯搏肯做 目標都係喺commercial/ corp發展

有無師兄/ headhunt advise一下

ching 可唔可以留tg傾下

好 但你留俾我搵你

唔好做Commission based

都同意 但我覺得係睇吓 睇唔睇好virtual bank 發展
如果睇佢發展好 呢個經驗都幾有用

corp bank arm (large corp)

1不了
2/3會揀3

1人工好好wor 點解唔揀ge
利申 year2乜鳩都唔識

其實3份人工差不多 2其實我都排除咗 係睇1/3大家會簡邊樣

Corp晉升機會我覺得會少啲？但可能穩定啲同學到多啲野

corp bank chur唔chur
覺得Virtual bank少伏

why not 2? 唔想做virtual bank?

VB大伏

Virtual bank啱啱開 做開荒牛 行政同批野應該都好亂
所以應該無mid cap 、企業會想用vb 做banker 除非條line offer好靚
重要無盤 係想睇下佢入面點批野 叫做獨特啲嘅體驗only

聽講係唔同嘅壓力
Corp 寫野多 唔洗湊客（應該）但要accurately 同timely 做哂啲野
Commercial 就要湊好個盤 同生共死咁款

vb伏

3中資？

一定3
Large Corp 係咩region exposure 咩sector?

3係玻資？

多數local/大陸客 sector未知，一定3嘅原因係？
或者我講多少少 如果一直喺1 晉升空間應該大啲 好彩嘅可能爬到上去
如果係3 雖然會學多少少唔同類型嘅嘢 但係晉升空間未必夠1大 隨時以年計先上到corp rm 更遑論再高嘅位
tw thanks

利申後生過你入行做新仔兩三年，唔敢亂比意見

個人覺得

第一 product 知識 Large Corp 先會用多d 唔同product 例如derivatives, rcf, syndicates loan、 甚至debt underwriting
第二 credit analysis skill ，writing skill , presentation skill
第三 manage 大公司既people skill , 因為你通常會同對方management cfo treasury 對頭

感覺爬上去第一學既只會manage sme客既skill 冇咁多元化
點解咁肯3 冇得升？ 你都咪join 不過你做左幾多年野？

無錯啊 學嘅野一定係多啲同深入啲
但有時咩都識未必好過專一範，
VB暫時應該都唔會諗了 出手又唔係高

同埋最重要係唔知corp同commercial 幾年後人工同職位邊個會好啲所以先睇吓有冇師兄兩樣都做過

錦上添花，拎offer一定係靠經驗最重，
如果咩經驗都無只得個cfa就無用，
但我aim係有經驗再加上cfa frm
考到點解唔考埋多條後路俾自己都好 又可以學下野

I see I see 其實第二同第三點做cmb都會學到 只係無咁復雜。我都有客係上市公司 只係相對corp會較細 反而其實最寶貴係客底 SME MME啲客會跟你走 變相掌握喺自己手嘅籌碼會多啲 叫價能力都好啲

Corp應該只會用死fixed嘅banker? 好少會無啦啦轉

其實我都係入行3、4年左右只係驚corp競爭大啲 難升啲

我都係三年貨仔 我做corporate credit risk
咁睇吓你想唔想轉換下新環境啦
但係點解冇人工加

同你有少少相反
我樓上鋪Corp跳返入去大行commercial，客size都有20~200億，個人覺得Corp比較悶，可以控制到嘅嘢唔多，做嘅product又少，自己戇鳩鳩對住份termsheet喺度揼，餵咩就食咩，少出差見客機會，基本上只係一個高級文員。

option 2睇個閪樣就係PAOB

想問巴打做咗幾耐arm?

Total入行3、4年 做咗年幾2年Arm就升

大行commercial 去到200億turnover同中型行真係唔同啲 最勁呢邊都係幾十億only

做咩咁多負皮

巴打勁 偶像

小弟fg畀唔到咩意見 淨係之前追啲po見好似cb好做過cmb？所以apply左啲cb trainee 不過睇完呢度又好似唔係 我諗點揀要視乎你鐘意點嘅工作性質 我就比較鐘意對人出差多過寫嘢 如果係咁 根據返上面巴打講嘅嘢我會prefer 1

人工揀1
想博揀2
前景學野揀3

其實cb 同cmb arm 可以互轉 skill set部份都似
人工可能cb 高少少 但都唔會差太遠
可能cmb加人工同上位速度重快，因為你可以帶客轉

Bg唔自爆了性格同能力先係重點 唔match嘅話學歷幾叻都無用

一定係3

介唔介意透露下3係邊間，其實arm升rm都幾快下
利申上年畢業做大corp，做嘅野都幾惡頂下好多report要寫，又要成日同backoffice溝通，好撚煩

有大食大啦 學多D野 另外經濟差時 雞都雞d細少少既sector既RM

唔好做virtual bank, sinking boat

明白

點樣先做到一個成功嘅sme rm

virtual bank 就算啦

努力批loan

咁唔止大corp要

老老實實 聽講雞通常係雞大corp rm多commercial/ sme rm通常好缺人 唔會點雞我都唔知點解 可能有客嘅rm唔多

同客一齊成長 幫佢諗多幾步 唔好為跑而跑
雖然聽落好鳩

果份似係華僑永亨

識人好過識字 平時留意下啲大rm點對客 睇多啲前人寫嘅credit proposal 唔好怕做多啲嘢 積極啲去跟客

非外資

港資撚有corp
中資無發展機會，因為你係香港人

有能力就考

Ask for salary review?

坡資 CMB ARM返到好頹 雖然都幾多嘢學

錢ok?

非常唔OK

我而家都係錢唔ok
但係又有嘢學開心嘅

Rm跳2跳人工就升一倍啦

我gt做arm開波 其實一開頭就入corp未必好 人工好落後 反而跳下跳下入去可能重高

計下cost 考試費幾皮 平過master 認受性大過master 同cpa有得揮
唔考你又會拎啲時間做咩？一定係有好過無 睇你想爬到幾高啦

VB算把啦.. 根本無得搞
做返傳統銀行好D

同意 所以第2排除 除非開荒做team head

三大？

幾撚勁

我都做咗差唔多兩年arm, 但得20k

一啲都唔勁係肯搏肯捱騾仔only
大把巴打一出黎ibank 50k

跳過槽未？一跳起碼20%啦